<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: manners | Research in Japan]]></title>
  <link href="http://pelupessy.github.io/blog/categories/manners/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pelupessy.github.io/"/>
  <updated>2017-01-21T06:56:32+09:00</updated>
  <id>http://pelupessy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Florian Pelupessy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Small observations sunday 3]]></title>
    <link href="http://pelupessy.github.io/blog/2013/11/24/miscellaneous4/"/>
    <updated>2013-11-24T11:28:00+09:00</updated>
    <id>http://pelupessy.github.io/blog/2013/11/24/miscellaneous4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Nederlands:</strong>
Uiteraard is het maken van fouten een vast onderdeel van het leven als buitenstaander, maar alsjeblieft mensen, als je op bezoek komt in Japan zorg ervoor dat je:</p>

<ul>
<li>niet voordringt <!-- more --></li>
<li>in de juiste rij blijft staan</li>
<li>minder luid praat</li>
<li>als je met zijn tweeën bent de naastliggende kassa niet bezet houdt</li>
<li>als je de taal niet kent jezelf excuseert daarvoor, tip: gebruik veel <em>sumimasen</em> of <em>gomenasai</em></li>
<li>niet voordringt, ook niet als je denkt dat dat voor iedereen sneller zou gaan</li>
<li>op zijn minst probeert te beginnen praten in het Japans, zelfs als je van te voren weet dat dit absoluut de mist in zal gaan</li>
</ul>


<p>Over de Japanse taal gesproken, ik stond donderdag eindelijk weer op de mat. Na een korte mailwisseling in het Japans (mijn collega had het eerste mailtje geschreven) was één van de actieve leden zo vriendelijk om mij door het doolhof van de Katahira campus naar de dojo te begeleiden. Ik heb een goed gevoel bij de mensen daar. Het ziet er naar uit dat ik voortaan bij de universiteitsclub van Tohoku University zal trainen.</p>

<p>Deze blog heeft een RSS feed, de link hiervoor zit onderaan de pagina.</p>

<p><strong>English:</strong>
Making mistakes is a fact of life when you are an outsider. But please, if you visit Japan take care to:</p>

<ul>
<li>not jump the queue</li>
<li>stay in the right queue</li>
<li>talk less loudly</li>
<li>when there are two of you, do not occupy the next tiller</li>
<li>apologise for not knowing the language, tip: use <em>sumimasen</em> and <em>gomenasai</em>, see last week&rsquo;s post</li>
<li>not jump the queue, even if you think this would speed things up</li>
<li>at least start an attempt in Japanese when talking, even if you know beforehand this will not work</li>
</ul>


<p>Speaking about the Japanese language I was able to get back on the tatami last Thursday. Thanks to modern technology (for reading kanji) and my colleague writing the first email, my far-below-two-years-old-child-level Japanese was sufficient to meet one of the active members on Katahira campus. He was kind enough to guide me to the dojo. I like the feel of the people who practice there, very probably I will be training at the Tohoku University aikido club from now on.</p>

<p>This blog has an RSS feed, the link is at the bottom of the page.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
