<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: recipe | My Blog]]></title>
  <link href="http://pelupessy.github.io/blog/categories/recipe/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pelupessy.github.io/"/>
  <updated>2013-10-08T14:27:53+02:00</updated>
  <id>http://pelupessy.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kippenvleugeltjes]]></title>
    <link href="http://pelupessy.github.io/blog/2013/10/06/kippenvleugeltjes/"/>
    <updated>2013-10-06T19:18:00+02:00</updated>
    <id>http://pelupessy.github.io/blog/2013/10/06/kippenvleugeltjes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>De meeste Japanse recepten die ik tot nu toe heb uitgeprobeerd mislukken zodra de instructies niet minitieus opgevolgd worden. Deze vleugeltjes zijn daar minder gevoelig voor. Het originele recept kan ik niet meer terug vinden, dus de kans is groot dat de hoeveelheden niet meer kloppen.</p>

<!-- more -->


<p>De kip: De vleugeltjes invetten met zonnebloemolie, zout&amp;(cajun)peper en een scheutje sake of shochu als je daar zin in hebt. Eventueel een tijdje laten marineren. Een uurtje in de voorverwarmde oven op 200+ graden. Let op dat je niet te veel zout gebruikt, omdat de saus door de sojasaus ook gezouten zal zijn.</p>

<p>De saus: In een koekenpannetje sesamzaadjes (zeg maar een eetlepel of 2) roosteren in een beetje olie. Voeg toe een kopje sojasaus, een scheut mirin, een scheutje rijstazijn, een theelepeltje sesamolie, een flinke eetlepel honing en, als je ervan houdt, wat gesnipperde spaanse pepertjes of een eetlepeltje sambal. Laat een klein beetje inkoken en proef voorzichtig of alles naar smaak is. Let bij deze laatste stap goed op dat je je mond niet brandt.</p>

<p>De mix: Roer de geroosterde vleugeltjes en de hete saus door elkaar in een kom, zorg ervoor dat alle vleugeltjes royaal bedekt zijn door de saus.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
